#+OPTIONS: author:nil ^:{}
#+HUGO_BASE_DIR: ../
#+HUGO_SECTION: post/2023/10
#+HUGO_CUSTOM_FRONT_MATTER: :toc true
#+HUGO_AUTO_SET_LASTMOD: t
#+HUGO_DRAFT: false
#+DATE: [2023-10-12 四 11:04]
#+TITLE: 取消置顶：博客计划与完成
#+HUGO_TAGS:
#+HUGO_CATEGORIES: plan
# #+HUGO_WEIGHT: 1
#+HUGO_CUSTOM_FRONT_MATTER: :image https://r2.guolongji.xyz/plan.jpg

20240716 ，计划也不再置顶，需要的时候自己找就可以了。

* 计划的任务

** emacs 在服务器上的最小化配置

   目前想在 emacs 上面只加上 gnu global 相关的配置，只为了看代码。其实这就解决了
   99% 的问题了。后面有时间的话可以用 lazy-load.el 优化 emacs 的起动时间，但这个优先级很低，
   emacs 是可以用一辈子的。要把他配置的足够好，写插件，一辈子也用不完资源和知识。所以不用
   急，一直维持足够好用即可。

** 什么是内核的魔术键？

这个东西简单查了一下，看起来比较深奥。现在也不是很清楚有什么用，到底能解决什么问题，有什么用。
看过一些博客，未做系统整理。

** 文韬大佬邮件中提到的一些有用的东西

   进行中，很多文档是从文韬大佬那 copy 过来的。

** git 常用命令

** 运维常用命令

** 网卡的一些问题解决方法

** 龙芯的交叉编译

   有时间写写 loongarch 的，mips 的已经不怎么维护了。

** 有价值的之前的文档

   有时间找找。

* 完成的任务

** emacs 使用 mu4e

这个我本地用来读写 QQ 和 exmail 邮件，功能已经很好了，但是没总结。

** trace-bpfcc 和 mesa 的调试方法

“这个问了洪奥大佬，还没有自己实践过。” 现在这个初步做过了。对于操作系统信号中断和调度的学习要深入。

** 小工具的网站

去水印：https://zh-cn.aiseesoft.com/watermark-remover-online/

AI 问答：https://chat18.aichatos8.com/

还有一个 ocr 网站是：https://www.newocr.com/

** 将开发环境装到 U 盘上随身携带，并借此机会优化和重构我的 emacs 配置。

全过程做一下记录吧。24 年 3 月 6 日。

时间不同步的问题：https://blog.csdn.net/X_T_S/article/details/110142773

sudo apt-get install ntpdate

sudo ntpdate time.windows.com

sudo hwclock --localtime --systohc

** 让 emacs 可以只开一个实例（取消）

唯一的东西就是 global ，自己测试发现是开箱即用的。但是如果要打开两个不同的
项止的话，必须要开两个 emacs 。能一个 emacs 实例每个 tab-bar 开一个项目吗？

使用 perspective.el 这个项目。

或者使用 eyebrowse 和 eyebrowse-restore 这两个项目，eyebrowser-restore 不能用于多实例。怎么
说呢，就是多实例的问题在 emacs 当中没有一个很好的解决方法，之前放放弃使用 desktop-save-mode
也是因为这个原因。

解决我痛点的方法就是好的方法。因为我看代码在终端下，那么其实只有学习和写文档才使用 GUI ，那
么我只需要保留一个写文档的工作环境就可以了，其它的用终端命令可以保存下来。

** 域名迁到国内，进行备案之后才能建站使用

域名已迁入 cloudflare ，这个域名商的收费比较低，很良心，以后续费就可以了。

** 免费内网穿透（取消）

https://www.natfrp.com/user/

配合 nginx ，把我的 Nas 利用起来，这个 Nas 只为了同步文件。还有跑一些服务。有用的就是网站了。


https://blog.csdn.net/qwex888/article/details/122968063

利用 Zerotier 。这相当于，我下载了一个客户端之后，就能访问我的 NAS 且速度非常快。
和 snycthing 有一些像吧。但是不一样。

我的 Network ID 是：856127940c697801

工作机的 ID 是：311fd05b42

ubuntutogo 的 ID 是：f59277a974

Zerotier 不怎么好用，

用法简单，速度也是很快。如果只是自己用的话，根本不需要花钱买公网 ip 或者花钱弄
个服务器，搞内网穿透。加速的方法很多，而 p2p 是网络对等降低成本的好方法。

p2p 不好用，这个东西不稳定。


而使用 syncthing 这种东西的话，我设计一种目录规则，目录名称为 syncthing + 机器名 + 分类名。
比如我工作中存了大量的文档。我可以把这些文档放在：syncthing_uos_work 当中。

我觉得我还是有必要把工作当中的文档存到 Nas 上的，这样以后离职了也随时都能看。

最终，购买了移动每个月 20 块钱的动态公网 ip 。对内网穿透现在没有什么必要的需求，
遂取消这个计划。

